央視訪問遭渠蓋擊頭清路障男子 「香港邊方面無民主呢？」

一名男子周日（12 月 1 日）凌晨在旺角清理路障時被人「私了」，網上片段顯示他被疑似渠蓋，擊中頭部至頭破血流，一度癱坐路面，其後被送院治理。官媒央視周四（5日）刊出事主出院後的訪問，講述事發經過。他指受襲後入院，頭上縫了 10 針，他又認為自己並沒有做錯，指若果示威者繼續進行破壞，香港將成為一個沒有法治的「爛攤子」，難有未來，又反問「香港邊方面無民主呢？」

該名 53 歲廖姓事主表示，當晚他到彌敦道及旺角道交界清理路障， 其間被人以硬物襲擊頭部。他指，被襲後失去意識，只記得曾拿出手機，然後就「斷片」。其後他恢復知覺，看見一大群人圍着他指罵，當中有一名戴黑色口罩的人，企圖拿傘打他。他被送院後照了 X 光，他說頭蓋骨並沒有裂，後來他的頭部縫了10 針，留院觀察一晚後出院。

廖先生表示，當時沒有想過會有什麼危險，認為自己並沒有做錯，錯的是襲擊他的人，以及那些被他稱為「暴徒」的堵路示威者，他斥責他們妨礙社會運作，「如果我們一直不出聲，那他們會覺得做些事情是大家都支持的，他們會更加變本加厲繼續破壞社會，整個社會會更加沉淪」。

他指，香港並非如示威者所說般沒有民主，他的的破壞行動不能帶來更好的民主或自由，他認為示威者若繼續進行破壞，香港將成為一個沒有法治的「爛攤子」，「這是你們真正想要的、所訴求的嗎？」

他又稱，「他們經常在喊香港沒有民主，其實我想問香港在哪方面沒有民主呢？香港的民主自由程度在全世界來說排列第三。全部什麼都有自由，福利也好、全民也免費教育，這還有什麼不好呢？」

警方經初步調查後，在 facebook 專頁以「高度重視，全力緝兇」為題發聲明，指當晚凌晨約一時，事主在事發地點清理路障時，被一名身穿淺色短袖上衣、黑色長褲及戴黑色鴨舌帽的男子以硬物襲擊頭部，事主其後發現手機被盜。事主頭部嚴重受傷，亦發現手機被盜，將案件列作傷人及盜竊，交由毒品調查科跟進，暫未有人被捕。事主頭部受傷，被送院時清醒。

警務處長鄧炳強日前出席電台節目時，批評有人以渠蓋襲擊清除路障人士「私了」，形容為「分分鐘係攞命」。

Ok sorry
原來無打錯人

共享柒婆既台詞?

150個單程唔好批

唔要自由行，唔需要佢依賴，唔要水貨佬

唔要內地專材（香港無人材呀？每年萬四本科生仲唔夠人材）

仲未死嘅

香港不嬲有民主

係支那國冇咋嘛

咁多人想你死，你都唔洗死。仲叫有民主？

勿po辣雞野ok?